// lịch sử 10 bài 5
let questions =[
{
    numb: 1,
    question: "Từ rất sớm, các thuyết tư tưởng, tôn giáo ra đời ở Trung Hoa với mục đích gì?",
    answer: "Giải thích về thế giới và các biện pháp cai trị đất nước.",
    options: [
      "Hướng con người đến cái thiện, tránh cái ác.",
      "Giải thích về thế giới và các biện pháp cai trị đất nước.",
      "Giáo dục con người yêu quê hương, đất nước.",
      "Giải thích sự ra đời của con người trên thế giới."
      ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Tiêu biểu nhất cho nền văn học Trung Hoa thời cổ-trung đại là loại hình nào?",
    answer: "Thơ Đường, tiểu thuyết.",
    options: [
      "Truyền thuyết, truyện ngắn.",
      "Thơ Đường, tiểu thuyết.",
      "Thơ ca, truyện ngụ ngôn.",
      "Văn học viết, thần thoại."
      ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Đâu là một trong bốn phá minh lớn của người Trung Hoa vào thời cổ-trung đại và thế giới vẫn còn tiếp tục sử dụng đến ngày nay?",
    answer: "Phát minh ra la bàn.",
    options: [
      "Phát minh ra la bàn.",
      "Chế tạo bê tông.",
      "Nêu ra thuyết nguyên tử",
      "Giỏi về giải phẩu người."
      ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Công trình kiến trúc phòng thủ nào sau đây được xây dựng bởi nhiều triều đại phong kiến Trung Quốc?",
    answer: "Vạn Lý Trường Thành.",
    options: [
      "Lăng Ly Sơn.",
      "Vạn Lý Trường Thành.",
      "Lăng mộ Tần Thủy Hoàng.",
      "Quảng trường Thiên An Môn."
      ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Những thành tựu văn minh Trung Hoa thời kì cổ - trung đại đem lại ý nghĩa nào sau đây?",
    answer: "Phản ánh sức lao động sáng tạo phi thường của nhân dân Trung Quốc.",
    options: [
      "Là cơ sở cho sự hình thành văn minh phương Đông cổ - trung đại.",
      "Là đặc trưng cho toàn bộ văn minh phương Đông thời trung đại.",
      "Chứng tỏ sự hòa tan của văn hóa Trung Hoa với văn hóa bên ngoài.",
      "Phản ánh sức lao động sáng tạo phi thường của nhân dân Trung Quốc."
      ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Tôn giáo nào sau đây có nguồn gốc từ Trung Quốc?",
    answer: "Đạo giáo.",
    options: [
      "Phật giáo.",
      "Hồi giáo.",
      "Đạo giáo.",
      "Hin-đu giáo."
      ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Tư tưởng, tôn giáo nào trở thành hệ tư tưởng phục vụ cho chế độ phong kiến Trung Quốc?",
    answer: "Nho giáo.",
    options: [
      "Nho giáo.",
      "Phật giáo.",
      "Đạo giáo.",
      "Lão giáo."
      ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Nền văn minh nào ở phương Đông tồn tại liên tục, lâu đời nhất và có ảnh hưởng sâu sắc đến văn minh thế giới?",
    answer: "Văn minh Trung Hoa.",
    options: [
      "Văn minh Ai Cập.",
      "Văn minh Lưỡng Hà.",
      "Văn minh Hy Lạp- La Mã.",
      "Văn minh Trung Hoa."
      ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Tư tưởng Nho giáo dưới thời nhà Hán đã trở thành cơ sở ",
    answer: "lí luận và tư tưởng của chế độ phong kiến.",
    options: [
      "lí luận và đạo đức của chế độ phong kiến.",
      "đạo đức và tư tưởng của chế độ phong kiến.",
      "lí luận và tư tưởng của chế độ phong kiến.",
      "văn hoá và đạo đức của chế độ phong kiến."
      ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Tứ đại danh tác của nền văn học Trung Quốc thời Minh, Thanh là",
    answer: "Tây du ký, Thuỷ hử, Hồng lâu mộng, Tam quốc diễn nghĩa.",
    options: [
      "Tây du ký, Thuỷ hử, Hồng lâu mộng, Liêu trai chí dị.",
      "Tây du ký, Thuỷ hử, Đông Chu liệt quốc, Tam quốc diễn nghĩa.",
      "Tây du ký, Kim Vân Kiều, Hồng lâu mộng, Tam quốc diễn nghĩa.",
      "Tây du ký, Thuỷ hử, Hồng lâu mộng, Tam quốc diễn nghĩa."
      ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Nhận định nào dưới đây không đúng về giá trị của Nho giáo ở Trung Quốc?",
    answer: "Thúc đẩy sự phát triển kinh tế tư bản chủ nghĩa.",
    options: [
      "Hệ tư tưởng của giai cấp thống trị thời phong kiến.",
      "Góp phần đào tạo nhân tài phục vụ cho đất nước.",
      "Giáo dục nhân cách, đạo đức cho con người.",
      "Thúc đẩy sự phát triển kinh tế tư bản chủ nghĩa."
      ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Tác giả và tác phẩm đặt nền móng cho sử học Trung Quốc là ",
    answer: "Tư Mã Thiên và Sử ký",
    options: [
      "Tư Mã Thiên và Sử ký",
      "Tư Mã Thiên và Hồi kí.",
      "Lưu Trị Cơ và Sử thông.",
      "Tư Mã Quang và Tư trị thông giám."
      ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Loại chữ cổ nhất của người Trung Quốc là:",
    answer: "Chữ giáp cốt, kim văn",
    options: [
      "Chữ Hán",
      "Chữ La tinh",
      "Chữ giáp cốt, kim văn",
      "Chữ Phạn"
      ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Thành tựu nào dưới đây không thuộc “tứ đại phát minh” về kĩ thuật của người Trung Quốc thời kỳ cổ trung đại",
    answer: "Kĩ thuật làm lịch.",
    options: [
      "Kĩ thuật làm giấy.",
      "Kĩ thuật làm lịch.",
      "Thuốc súng.",
      "La bàn"
      ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Một loại hình văn học – nghệ thuật rất phát triển dưới thời Minh, Thanh là",
    answer: "tiểu thuyết. ",
    options: [
      "thơ",
      "kịch nói",
      "kinh kịch",
      "tiểu thuyết. "
      ]
  },
]